2020 fresh grad 畢業即失業圍爐區 （5）

希望大家快D有offer
唔洗開到6

有offer了 大家都要加油呀

20FG 都已經有Offer 19FG係咪可以死咗去算

下 19fg都未搵到？有無返pt做住先？

開幾錢人工有offer?

13k 無壓價

又有fg入左HSBC cco train 3個月16k老底，shift allowance 有3500, 11月開班🤭

19 jul / 19 dec grad?

Degree holder?

點搵

Yes 呀

新Po留名

留名

大家仲堅持搵degree requirement既工定咩都報
普通文員應該算易搵？

入咗間奇怪start up
諗住做到武漢肺炎收皮
裸辭去grad trip

咩料黎
係咪要sell野

20 FG 仲未搵到
好撚sad

Call centre

伏？
以前好似有agent搵過我

應該係customer care officer, 煩撚到嘔，成日send email黎

You'll be based either at the HSBC Centre, Olympic or the HSBC Shek Mun Building

· This role is based in Hong Kong—please make sure that you are a Hong Kong Permanent Resident and able to speak English and Cantonese (Mandarin is a plus)

· This is a full-time inbound contact centre role where you will be focused on handling Premier customers and promoting products to them. You will not be doing outbound calls or cold-calling customers

· You'll be working full-time, 5 days a week, with a 9-hour shift that can fall any time between 7:30am-1:00am (shift schedule changes are rotated every 2-4 weeks but you will always be notified in advance)

· This role has a competitive salary of HKD16,000 per month, with an opportunity to receive quarterly bonuses (if upselling targets are met). You will have 18 days of annual leave, medical coverage, as well as other attractive HSBC employee benefits

留名
乜閪工都搵唔到

留個小名

大家有冇去報啲MT Job

無 邊夠人爭

唉

FG見人工吸引想做
但最後佢冇要到我

有咩工係可以hea住做

LM

Lm
大家加油

lm 繼續失業 幾時先搵到工

好頹

好頹 瘋狂咁send
得極少回音

Lm 聽日去見工

岩岩sec in完
發覺自己真係無料做返本行
全廣東話都俾人問到口啞啞 乜都唔識 唔知 唔記得

有咩工會請呀

我都係 大家一齊加油 聽日show time

全力準備aco算

一日IN左兩份工
兩間都大公司

見同學番AIA個個都攞獎又點 仲話個個都MDRT

真係大撚獲
啲工打哂welcome cabin crew
我地FG等乞食

有時真係唔知係疫情關係定係自己廢

AIA

咁快手 咁主動招攬

jobsdb 啲工已經開始打

你廢

今日收到個call 點解係打嚟問我做唔做保險agent

都唔使太驚嘅 cabin crew比較有優勢嘅skills只係啱CS同sales 或者marketing都仲可以 唔一定比下去 如果Interview表現出色

好奇大家嘅interview係講中文定英文多
有少少驚英文interview

我今日in個間全公司人都係外國人 所以100%英文 in完都少少頭痛

希望你攞到offer啦 早日脫離苦海

本身讀啲咩

但唔係好敢走
公司Hr話收到好多cv

Lm 19fg
搵好工係咪真係咁難，發現最近有Offer嘅工都係伏

人工太低 出18我都會肯留

好奇問下 大家鐘意大定細公司？

做左兩年野 人工都係低
轉左新公司 港資start up
（人工加左2成 但都係低）岩岩過20k
新公司好信任我 但事實上 我係無乜野做
每日 搵野做
而家出面個市差到傻
每日都想自殺

非專科
有大公司interview , 人工仲反而低左

我最近見有一份明明個主管話人工at least 都叫我填14，但最後H R比得13，仲要成日OT，雖然我係黑色科轉行，但點做

咁都頂得順

同佢講返，講好14

真係準時9-6 都已經算係咁

有冇ching有degree做sales/cs

以前HSBC coo 16k, 做到rm b 42k

Same here bro

首先佢地有工作經驗

屌我今年fg 岩岩先轉完工冇耐又想轉工，依加又loop返去等interview call

我今年grad都轉左2次了

Lm 返咗兩個月 騎牛搵馬想轉
但搵到依家都仲未有call/ 有得in果份又麻麻

感動 琴日in今日有了 不過都仲有interview 希望你都一樣順順利利！ 加油！

你每個地方做幾耐？

唔覺得每次去新環境識到新同事對自己好好就會唔好意思走咩

20fg 搵唔到工 壓力大到頭痛
近期搵我啲工好多都伏黎

我自己就唔會，始終做野係為錢為前途為家人同另一半，同埋份工JD唔岩都幾無謂，倒不如搵更好機會

點為之伏

上網搵唔到資料/公司地點極遠/上網search過好伏

如果上網search過好伏但係

你做唔做

同埋來回返工時間你覺得幾多係正常

人工25k 係咪果D asset n wealth management..

來回兩個鐘內都可以接受
兩個半至三個鐘以上就不了

咁job title係咩 應該好少工可以一開始就25k, 除左popo

邊間開名

同埋真係乞食科

好似好伏咁

我都係乞食科

其實大部分大學生都乞食科
除左要考牌考試嗰啲

恭喜你呀 我係in返intern過嘅舊公司 如無意外都應該下月中有offer

你有定心理準備會冇晒私人時間 唔會約到frd 接受到咪得

你唔知會唔會weekend都叫你做嘢 老細打到嚟/ 揾你 你都好難唔做同埋一至五OT都夜一夜 weekend仲邊會想岀去

咁我覺得唔會掛
佢自己都要放假啦

都係depends on老細性格 我屋企人weekend有時都要講電話做嘢

想問一下點去見工？請病假/事假？𠵱家份工返咗1個月，但想轉工

Both裸辭 唔洗拎假
其實有時又唔洗咁驚裸辭 可能係一個機會
如果我無走到 而家就唔會搵到份比較心儀既工作
同埋我窮 但未去到好等錢洗 所以ok既

Sad but true

畀咗先諗啦呢啲
我3個月前都仲會抱期望

頂又係send左好多份都冇interview

點睇contract工
已講明冇乜機會轉perm

有先諗啦on9

20 OU社科FG等跳樓

Lm

政府都得12k

收到個15k嘅offer寫flutter
但係成間嘢得我一個由0寫起 咁算好定唔好

唔經唔覺就11月
2020 fresh grad都已經唔fresh了
再過多幾個月就到21 fresh grad出嚟一齊爭飯食

唉 而加有份零售13k做住先炸
又要公司規矩on9
唔知走唔走好啊

仲有冇人未揾到工

有

好想返工呀

本身諗住翻吓零售粗粗地叫有份糧啦
我屌，間公司啲規矩on9同事又on9
翻咗兩日冇翻而加又要繼續搵工

過唔到probation

做錯左d乜嘢

hi

個市有冇咁差
考慮緊post grad避市

咩u? 大學生？

走咗啦翻咗兩日就冇做
垃圾大學
台灣撚

有呀屌
今次真係含鳩喇

Hi絲打我都係好開心係連登搵到台灣撚

其實人事好 準時走唔洗ot嘅工已經算係咁
煩少好多嘢 又多啲自己時間
係乞食科又點會咁荀俾你搵到份高人工嘅MT
唔係唔得嘅 但好大機會係大伏

點啊你呢排

唔係fresh grad，不過send 好多cv都冇電話

in左十份左右都冇offer
唔知學歷問題定個人有問題
你呢 搵咩工

咩都搵吓 冇得簡

估唔到咁多20 fg未搵到工
好想快啲有offer, 唔想日日都俾啲垃圾agent打黎煩

係

知唔知原因

我岩岩轉工冇耐，send cv 嗰陣係咪唔應該寫埋新嗰份落cv度？我send 極cv都冇回音依加

收到份offer，mkt工15k
各位巴絲加油

Me

想死
CITYU垃圾科畢業後做左兩年地盤SUB仔,最後頂唔順地盤文化QUIT左
之後試下自己搞盤小生意, 搞左1年到先叫開始上軌道就黎個武肺, 捱多大半年收左皮咁又浪費左兩年
已經就30歲, 唔知搵咩做好, 生意仔又搞到積蓄無乜剩, 上面工作經驗又俾HR當係0咁制, 當自己係FRESH GRAD咁搵工, 想搵份ADMIN做下HR都寧願請個真FRESH GRAD

Thanks ching

ching 加油
出黎社會好睇運

有offer嘅巴絲有冇面試心得分享下

做緊只係以後條路真係唔知點行...

地盤真係唔太想..要日日返去同人鬧交式溝通, 個陣時做到後面成個人好似燥狂咁..
以家暫時係諗住搵文職類既工, 但好老實講, 具體方向我真係定唔到就係咁先覺得好迷茫好唔知點算好, 差唔到30歲人要由頭行過又無咩街別技能

扮到好有自信 好smart

20fg 有政府offer

好後悔final yr嗰陣冇報定master先 搞到而家嘥咗一年

有興趣

Fg算正常價
都係14 15k

之前見到有人話fg14-15k低

啱啱見到Uniqlo 全職售貨員都after probation 15.5k

睇咩u咩科啦其實偏低，不過考慮埋今年武肺同都要睇career path嘅，有D工唔係淨係睇起薪

唉老闆話我過唔到probation
又要再做失業人士 又要再搵工

19仲叫自己做FG醜唔醜

Fresh ? 邊到fresh 呀睇過

CHING我都係噉，我都明但香港真係唔多ENV工做
多既都係乾收銀，但佢地感覺都係請女多
有冇諗過讀個MSc再爭

幾時有工請我呀

起碼可以同人大大聲講我有工返

Gpa好，好多job interview
但一個offer都冇

仲有冇人未揾到工？

今年係咪真係好難搵工
Send CV好似去咗黑洞咁

未搵到工嘅巴絲搵緊邊行

Ching係數碼港番咩

2020年都就嚟完

由六月開始send cv
得兩個interview
啲job ad.似擺設

Editor/copywriter/writer/marketing assistant
通常都要一年經驗

試吓用多啲唔同平台 indeed cjgoodjob等等

有呀
Send到後期已經頹左⋯⋯
齋send CV

平時都係睇JobsDB/CT
勞工處唔多呢類型工
Indeed/CP會多d?

自己經驗indeed回覆率會高啲
不過通常都係細公司

原來係咁！
感謝

絲打係讀文科？

係呀 非三大文科

我都係文科 之前in過份copywriter 不過冇經驗真係好難

咁你有冇揾過其它類型嘅工？

有呀 上星期in咗份hr 不過都應該冇乜機會

我都有apply其它文職 但應該仲多人爭
Interview我成日會好緊張=FG

起碼有工返
做多排上手 應該會做得更好嘅

上星期終於有工返，仲要返11至7，但我個人好似仲未適應到，日日都眼瞓💤

我apply左幾份hr 得一份有interview雖然依家已經返左新工 但都想了解下你係咪有hr 經驗所以有得in

呢個時間正啦 如果近屋企既話

我冇 其實都係得一份hr有得in 其他都冇回音

多數marketing 工都係

做過inhouse 大公司mkt
大埔工業村
830-1800

可以點解釋啱啱開始番但又搵新工

早兩日in左份感覺又fail左

engine

有無三大fg？？

收到u嘅ea offer，15k，但自己本身career plan唔係想做admin work，又in緊一份有興趣嘅intern，但係係ft intern嚟，一個月得8k..... 仲要返港島
究竟應唔應該reject好 定15k做住先當儲個錢？好頭痛...

利申：intern未出result，佢話要下個weekend，唔識拖到咁耐

又要繼續sd cv

咩係ea

大學啲executive assistant

壓力大到係咁甩頭髮
我想返工呀屌係老母

點解搵CS都冇回音
唉
五日既Cs已經唔多
大學畢業唔可以做CS咩
利申：文科仔三年Cs兼職經驗

簽咗約了
政府工我黎啦

本身career plan係咩

N仔？

Yes

一定係intern， ea人工唔係高又冇興趣一定唔會考慮

same

又唔多錢 你話18k就諗諗啫
試自己有興趣先 唔好入左出唔翻嚟

前日second in完
等緊offer
好心急 日日都好煎熬

成個過程1個月, 最後乜都冇
平時睇人講得多, 原來個感受係咁

都算大既 佢話一星期通知
等到我頸都長

年尾好難搵工嫁喇
一辭預三四個月先有工
諗清楚

用LinkedIn 申請外國公司，攪移民啦

三個月半

挨下挨下就會好d

我都係indeed搵到呢類嘅工
Start up嚟 不過一開始出手好撚低
4個月後加人工加咗30% 覺得自己好好彩

小弟上個月見左新巴城巴助理站長，見完唔請都有通知信寄返去屋企度。

搵左5個月工都無間請
最近見個啲都係呃人做保險狗

準時放到工？

會讀邊科如果有得讀

搵咗五個月工都係得兩三個interview仲要無offer
心好累

有人陪你取暖

倉務之類，店務員？
你搵咗幾多份

可能商科掛 易啲搵工

主要搵admin工同cs工多
不過我非三大乞食科又無相關經驗搵唔到都正常嘅haha

日清??

一定EA intern 做1個月有鬼用咩

取暖

巴打本身都係讀文科？
有冇做開呢行經驗？

有冇比人問你呢段時間做左咩

Same here
搞到覺得自己好廢

有啊屌
咪答佢搵工同返part time囉
條友仲要答我：真係咁慘架？
啊 屌你老母

今個月重未搵到工真係
唔想喺屋企食濕米
怪太遲先開始搵 9月返香港 10月先開始

但無人攞枝槍逼你返

呢D 真係傻西黎，
係咪真係咁慘 叫佢辭咗而家份工 自己出去搵番份高過原本人工嘅工比大家睇下

你係U grad?

係文科
算有啩 兩份傳媒intern

Poly速大畢業

Business (Operation & Supply chain Management)，d同學畢業多數去做business/logistics/transport嘅工。

係咪大家都搵曬工啦? 開始越黎越小人

揾工同返PT好似好基本咁
我估要講埋學左啲咩

哇有兩份
我做得一份 做左幾個月就COVID炒人

係到
頹到冇入黎講野姐

有見過一份個HR問過我 覺得點解咁耐都未搵到工

搵到工 又唔想番

我都估唔到會搞咁耐
慘在係電話都冇呀嘛

唔討厭嘅就返住先喇

揾緊工時成日睇 依家揾到都仲會上下上班台

可能我唔係港島區所以唔考慮我，我有朋友兩年前HD未畢業見已經即請。

我兩份都係各做兩個月咋
一份係因為學校指定要做intern換credit

揾到已經好勁喇

同埋not suitable...

我公司請唔到人喎 係都要三大 但人工又俾唔到高 利申 finance related

人工出幾多

ching呢度fg討論區喎出20k比fg係好高架喇喎

每日起身慢慢食早餐, 睇住旁邊D西裝友趕頭趕命,自己懶懶飲杯奶茶

食完早餐, 返屋企上網搵工, 每日SEND十封信差唔多,

之後訓覺, 訓到十二點或者一點起身, 可以開電腦睇劇, 睇電影, 打下機, 有左電腦, 呢個世界大把免費娛樂

到左三四點, 可能會覺肚餓, 由於消耗唔多, 可以考慮落街10蚊兩個包, 或者 食麥皮

HEA到晚上, 如果有家人就返屋企食飯, 冇就盡可能自己煮, 節省少少

失業左一個月, 依照咁既生活方式, 扣除必要開支, 總支出大概平時返工四成左右,

諗落都覺得好笑, 我辛苦工作, 為左就係六七十歲後, 可以享受類似咁既休閒寧靜既生活

原來失業已經可以做到, 人生真係可笑, 哈哈

請啲咩

我去見嗰陣都有四至五個人見，全部都係學生。

我朋友話明明佢地仲係唔夠人但都唔請我覺得好奇怪，佢話連站長個女去見都唔請。

見啲jobad來來去去都係個啲

有啲公司真係一個月前已經老是常出現

大家grad左係咪都prefer做FT工多啲？

本身就算冇肺炎
9-12月都係閪工季節黎
而家仲要加埋肺炎，只能講閪上加閪
就算搵到都好大機會係伏（除非new headcount)

有咩其他選擇？

唔會續咩？

RA出路應該唔錯至係㗎

點叫閪工

人工低
工時長
返6日
同事閪
冇前途
學唔到嘢
少過10日AL
老細成日屌人
要搭多過1個鐘車先到公司

上面中到3,4樣我覺得都算係閪工

Portfolio Management (under The Gate Limited)
係咩黎 有CALL我IN 但SEARCH 個地址同佢email個名唔同

保險

我指即係唔會揀PT Intern嗰啲做？

可能ft對成個career path好啲 同多錢啲
唔等錢洗 加唔想太chur返ft 可以考慮pt/ intern

20fg send左2x份cv未回音
等aco又好似好傻

Aco 起碼等到出年年中
仲要未必請

點都繼續搵啦 政府employment process咁耐點等

咁少唔好拎出黎講啦

大家圍個爐姐，有時條件唔岩send唔出手，一係自問做唔掂，一係就唔想做。好撚灰機。

係 但我又報左其他政府工去到vetting 搞到唔上唔落咁

今日先收到早一個月推咗Offer嘅公司嘅電話，打嚟話加我1k問我仲有冇興趣返，Feel到佢真係好等人用。但間公司唔係我想嘅career path ，但勝在係大公司有醫療福利，搞到而家都1516

求offer

試過俾人問做咩6 月搵工搵到以家
答佢sorry 10 月先開始搵又俾佢問點解10 月先搵
On9

如果你覺得唔差的話好似返住好啲，除非你真係好有目標又唔缺錢又唔想浪費時間啦

我都有試過上到去係保險公司黎，但佢係用其他公司名寫marketing

你諗返嗰陣點解推先 順便嗌到加2k
佢肯加你又ok 咪去馬

錢就缺嘅但keep住都有freelance ，未至於食穀種，不過本身都有啲自己手作嘅野想搞，想一邊返一份自己鍾意嘅長工同繼續做手作，喺未搵到工之前本身打算籌備下手作野先，但現實問題係呢個時間越來越難搵工

當初係覺得入咗嗰行好難再轉

有冇人同我一樣係jobsdb見親份份工都冇passion，全部都冇興趣咁

有
乜都冇興趣咁滯

有
所以鳩搵 鳩send CV

有得見嘅都係冇乜興趣嘅嘢

有無巴打絲打做過明心配藥員助理？
好似要讀書自己比錢？同埋前景如何
6day得12000
感謝解答迷惘小弟

做咩手作，睇下有沒機會合作

有冇相關經驗嘅巴絲指教下，最後係點樣搵到份自己真係想做嘅工作

我依家已經準備緊呢樣嘢，開始份份工都說服自己係鍾意嘅

咁你好啲，起碼知自己想要咩

食物模型同婚禮頭飾都有做

不過其實都鐘意睇野+寫野
但好少工可以咁
所以有少少都ok

我不過照打緊工

我依家睇左錢份上 想起碼做返一年 但又怕自己唔過probation 有冇高人指點下點先可以過probation自己做嘢上手比較慢

6 days 12k好差下喎 咩工都係咁話

知自己唔鍾意咩 唔代表知自己鍾意/ 啱啲咩架

唔知既話，搵份最高人工既做住先，例如保安師
慢慢你就諗到

依家就係返緊份對fg嚟講人工算係咁嘅工但做做下已經知自己未必啱做呢啲 做住先咁

考慮下做保安師，我做過最好既職業(記得返夜更)

真心咩幾錢呀

15k

我都唔明 利申 申請左都無得見

如果捱得通宵係幾爽 12點煲劇煲到朝早 係野野12碼同埋無咩前途姐 返過一排pt 覺得長返身體會差

咁我依家多啲

返9碼好了，太長沒時間做自己野

但我工作量比你低

咁要高啲人工係要咁

返工忙唔忙，多唔多野做？
記住一樣野，打工係幫老細搵錢，老細絕對唔會因為你既既付出比番相應既酬勞比你，永遠都係比小
所以你要轉變心態，只要你返工做到自己野，就係老細貼錢比你攪副業

公司唔主張OT 但我做嘢慢又有deadline 所以用嘅時間都多自己問題

有咩副業推介

保安師

我都係，前幾日in咗份admin工，係個dept head嚟in我，感覺上傾得幾好咁
但我衰又衰在唔記得問要等幾耐，而家日日好似癲婆check email咁

fg返pt 返到驚遲啲interview 比hr 問點解咁耐都搵唔到工。。。

依家好多閪工。。。。。

已經有offer上岸，希望各位都上到
聽講新公司會日日OT :( 希望過到試用

救命 幾時先搵到工
send 親都石沉大海

今年有肺炎呢個原因比你吹水

好明我6月開始揾到11月尾都係咁，但一定要keep住send

返邊行

due diligence，應該OT到喊

大公司定細公司

有冇人會做ibank software engineer program

D人話係細

有野做都好好架啦,
我搵admin HR CS, 都係見得個幾份
一係就石沉大海
咁對底我地呢D乞食科應該可以做咩工
咩工先收留我地

我鯨大政政，乞食中乞食，ching加油

我覺得啲HR都會明今年係難搵工

暫時見工都未有屌空白期,
但越黎越長就可能會問, 不過都係睇你點答既姐
但係香港大部分 HR就出名西 咩都屌一聲

都係嘅 依個世界唔係得鐘意唔鐘意，仲有叫OK唔抗拒可接受

更新下，早前見咗個社工，佢教我可以將job description不論job title抄自己鍾意嘅出嚟，然後再整合成一份屬於你嘅interest description嘅list。

咁就有機會搵到自己喜歡嘅工，我覺得呢招似有啲用大家可以試下

Send極都冇回音

可能等1月轉工潮會好啲掛

中個肺炎就有5000蚊
我返工日日比老細捽先搵得嗰一萬頭
真係寧願努力啲一個月奶兩次肺炎 搵少兩三千好過

依家鳩等真係好辛苦
晚晚炒股賺既都差唔多等於人地一個月糧 我係咪應該仲揾工

晚晚賺人一個月糧，一個月就揾2x個月糧，都仲返工

到時溝女見家長唔通同人講你炒股咩
我都係想揾份hea工咋

有無巴打有興趣做local audit有list co

ching搞咩生意仔？我都20fg，想去外國搞網上生意求教經驗

見到有啲公司請左好耐人 又係急要人嘅
但我上2星期已經send左cv去 重未有回覆
等到灰
屋企人都話
「做乜grad左幾個月重未搵到工
呀邊個邊個仔女一早有人請喇」

如果一間公司你呢頭APPLY個頭叫你IN
我會覺得有伏味
有D真係係咪都叫你上左去IN先,上到去又話你唔岩WO呢樣個樣
等佢揀下先

今日IN個份都等左一個星期
試過APPLY左成個月之後先打黎約IN

好心咪點條伏路比人

呢條友係big4 po見到佢

大家搵到啲咩工可以分享下

2020fg

搵銀行工可以tg我

好老實講 真係完全見唔到希望
就算等到疫情完咗經濟都唔見得會即刻好轉
過多一排又到21 fg出嚟搵工 仲未計今年fg去咗讀master避世嗰啲
究竟要到幾時先會開始有轉機

21FG已經搵緊啦
已經係campus recruitment高峰期

加油

普通 好過13k

Ching報咗邊間

anyone received Lidl apt test?

19fg here dklm

無福利 咩公司黎

幾時有工返

我想要offer 呀

個個等電話/offer時 係咪都有做住pt先？

我晚晚炒住股先

諗住係probation前一兩日辭職試其他野

FG黎講係咪唔建議

工程大部分都係5.5或者6日

我都係唔想一個月通知
但係怕緊會唔會比人感覺係過唔到probation

黎緊wfh 所以可能唔走住真係搵到先走

年尾其實好難搵

master 完下年應該都失業

畢業禮了
仍然係失業坐屋企

大家咁話

未grad前以為一定會搵到
點知...

未grad前以為好快會搵到工

唉 又見衰咗份
收到風其他人已經有offer 自己都未有

邊行？

要有機緣巧合

Due Dilligence

CBI?

有冇人聽過avista?

緣份幾時嚟

女揾文職 真係易十倍！

20fg 應該慘過03

19fg 失業到準備同20fg爭

勁多fg做保安師 癲到

今次中國肺炎係全世界攬炒
歐洲/南美/東亞
無一個國家唔係嚴重失業

咩97金融風暴/03沙屎
對比今次真頭係玩泥沙

$13k accounting officer 屌唔屌好？

依家有乜都做啦

好正喎

我都收到份acct工
不過一grad就做commercial冇乜前途

哇 會唔會太低
仲要呢個title

去咗做檢測中心 幫手做登記 管理下人流
做廿零日都袋3皮

好爽

圍個爐先

其實fg要咩title先對之後搵工有幫助？

睇你quit個時咩位，所以都會建議第一份工做耐小小，睇下有無得升，title 同人工都幾影響，如果3年都無，就可以轉。不過依家武肺，全球經濟復蘇都要2-3年，唯有捱下。

淨係聽過avgle

Exactly, 講前景一定冇入CPA firm 做Audit考牌咁好

冇錯，Title 唔細但人工係clerk 級

所以我先煩惱緊返唔返好

本身返緊份pt, 收入方面又未到要食草嘅

但呢排搵到都係閪工多
我六月搵到既都閪
係要草錢同空白太耐先番住
都係要睇你點睇

13k比我唔會番 除非你覺得你有能力搵到再高少少 對自己無信心可以take左先

唔知係咪經濟唔好
出面啲工壓價壓到傻
由於唔等錢洗我都係hea send CV
Send左 5 6份左右就有依個offer

其實正常市價應該係幾多？

我覺得起碼有15K

做左幾年野都唔知自己想做咩既路過求其番份工當儲下錢囉

絕對係！我6 月果份都有15..
不過都比佢壓左一千
呢兩個月我繼續sd 過幾份16k 都冇人打黎
明明5-6 月果時都好多電話
我諗而家fg 13-14 都係正常

都要睇咩科

今年fg
番緊local audit firm 做audit
做左5個月
最近收到份in-house accounting officer offer
點選擇好

後者就話工作時間穩定唔洗ot

local firm 都要 ot? 搵鬼做

兩份人工點？

做住ngo跟啲冇大學畢業嘅人爭飯碗

睇你係咪求work life balance
比我就一定要份少ot
最憎ot

識人做ngo 啲同事個個u grad

Hd仔 文職12k 成個鐘車程
又勁撚多野做 好想轉工

回歸失業大軍 裸辭左

點解裸辭

big4

我都好有衝動 但冇呢個勇氣 佩服你有咁嘅勇氣 今朝先比老細照完肺 心好累 但唔知搵咩工好

有份工$11,000
要唔要好

老細話你咩
你本身鐘唔鐘意返呢份工

上星期見個份又冇左消息
又要繼續loop

話我喺佢比嘅doc搵唔到佢想要嘅嘢
但其實係佢仲有其他要求我先話冇
然後當住條team面前照肺

唔鍾意做嘅工作 但勝在準時返放工人高又幾可觀 人人都覺得係旬工 自己做落先知食屎位喺邊

咁有冇同佢講仲有其他要求

死死話我返去再睇過
然後今日收工前send email同佢講返 呢個係你搵嘅嘢 不過唔啱你其他要求 之後自己再另外加多舊比佢問佢o唔okay 準備聽日返工受死

咁奇怪！
見工果時佢應該要講明喎
點捱落去

咁正 呢啲工係咩title
幾鐘意畫畫

真正頂唔順就好走喇
慳住洗頂到下份工

Fg咁又過左幾個月 會唔會成年都未搵到工

19fg被炒 希望快啲搵到

20fg 啱啱都被炒
希望上面位巴打唔係真係嚟接我個位....

唔會咁掛
咁你打算點 搵返同行定抖下
我而家好大壓力 個個鐘都上JOBSDB 好痛苦

返去搵工地獄了

好辛苦 想上返人間
最驚係唔知幾耐先上得返人間

why被炒

唔使灰心喎 咪當休息下再搵過 既然當初都知meet唔到佢requirement
做咗呢段時間咪當bonus

有冇想入證券行業fg

待遇？

絲打頂住
揾過第份

兩個post都見到你

我都想入..

文科仔求工

你想入前線cs/dealer定係settlement/account ？

我FG dealer人工就

U mean me?
關注上班台

係 專心工作啦

我都係咁

Dealer唔好咩

想入前線 考咗paper1 in咗兩間都無

記得唔好去耀_

12月都仲冇工

借fd ac問

想問有咩工係同動物保育/動物有關 三大乞食科grad 想做d同呢方面有關既工多過做business related 既野

咩呀 lunch hour呀

愛護動物協會之類？

你想落手做,會接觸到動物個類定係OFFICE個D?
通常呢D去大西北,西貢個D先多D

其實比較想親身接觸動物 但睇過下人工都好似偏低 個大學學歷好似無乜用 所以可能都係偏向office多啲

係好低...
香港都係得個幾樣主要行業係保證有返咁上下人工
其他就算高人工,都係好難搵/做到

Search過下英國做獸醫助理起薪點平均係15000 香港得10000

唉其實好想做呢行幫下d小動物 都有動力做嘢好多 但可能真係要向現實低頭.....真心無乜興趣做marketing 酒店呢啲

但英國物價好似高好多wo

今個月更加唔洗搵 全部大伏工

有嘅工都係不停請緊

做啲關動物嘅ngo?
WWF個啲？
有啲ngo職位唔洗社工學位

但ngo係咪好難升上網睇話無社工牌既話係無得升

Tourist centre

Ocean Park, 海豚觀察員...
NGO都應該有愛護動物協會既工？流浪貓狗得唔得？唔明

曾經見到有個職位係做research assistant 不過係關於保育海洋生物既

一開始suppose唔洗sell 但佢一定不停叫你考牌sell埋一份 保險公司一定想全民皆兵

我想統計一下

而家有幾多fg仲未搵到工？🙁🙁

全失業🔼
有part time,搵唔到full time🔽

ps.冇part time, 乞食社科grad,之前啲experience近乎係travel...........

其實最有興趣就係做流浪貓狗既工 但ngo既話好似係得愛協係做呢啲？

海洋公園 保育人士

試下係度搵啦

唔知點解google好多伏工
識人入去都話ok wo

人類係會習慣嘅動物

早幾個月in過hr assistant 都係12 頂唔順reject左

Minimum我認為 最好達14k

老實講 就算你take咗個offer都做唔耐啦
12k 13k係underpaid 你都唔會諗住長做㗎啦
睇下你係想攞下經驗之後方便轉工 定係真係想搵份長工做啫

睇黎大家都讀同一間喎

講真聽到個數第一次覺得we are not alone

btw career center果個人好似只負責社科唔知其他係唔係都係禁上下呢

同埋佢可能想做靚條數 畢業生就業率

做

返老麥咪搵到

工都番緊啦
20K一個月

得20k

咩工20k
我都係20k

政府contract

邊間？ 係咪shitty ？

我身邊啲fd都係🙁

而家我轉搵admin hr個啲又唔夠人爭...好驚成年都搵唔到...

我有frd政府contract 15k都冇你呢份都算係咁

咁你咩工

朝9晚6就話灰 咁朝8晚6個啲點算

轉工啦巴打

大機構/ 公司perm位 唔講名 免得自爆

perm仲正啦
我雖然22K一個月 不過得一年contract

好sad

咁佢會續約㗎嘛 或者拎呢個work experience去揾土應該都唔錯

真 都慶幸自已搵到份唔錯既工
仲有啲人可以管下

你唔係fg?

我係呀 FG黎
好唔慣管人 自已仲要唔太熟手

你坐監咪可以試下俾人管

Fg都咁快管人？

M grade

進步啦

八大？？

其實依家啲hr工冇經驗都好少肯請

其實大公司一樣都無野做
每日都係搵野做

所以唔洗咁灰
返工最緊要出糧（雖然唔知點解無野做都請我返黎）

Details？

咁唯有繼續in唔好理佢住
再搵你先當bonus

大學生做文員係咪好廢？

HR 應該是hea住做?

冇嘢做冇錢就廢喇
我都係一路返住文員 一路搵自己個行嘅工

都係搵錢姐有咩廢唔廢
你都唔會一世打一份工架啦

好難轉工 成行既公司都係返8放6

今年就馬死落地行

外資就做住先

放唔放便講邊間

想知仲有幾多人未搵到工？

中漢堡伏

有冇人覺得呢1-2星期放出嚟嘅工
都係試水溫多
一個電話都收唔到
之前幾個月，我send完好快有電話interview

我反而最近勁多工in，前幾個月一個月都唔知有無一個interview，但我淨係上星期都已經有三四個，嚟緊仲有兩個

文員即係邊類？admin? 定坐office對電腦都算係？

我都係

我fg搵左工成半年左右 收到offer
各位巴絲打唔好灰心 一定會搵到 心態好好重要

份offer自己滿意？

呢個環境我算滿意 做住先
唔好急呀巴打 機會一定會到

咩工

咩office？

揾到幾間細公司都岀價唔差
去咗最高人工個間

咁佢都幾等人用

有份有興趣一年約但經agent得12K
同field機會唔多
係唔係應該照試
如果多空餘時間唔攰就再翻part time

絲打加油

做幾個月攞d working experience

影你相more

20fg
上個禮拜仲lurk緊呢到求自我安慰，今日已經翻第一日工，幸福有時黎得好快，頂住啊💪🏻

JPM?

真係痴撚線無啦啦影鳩你相

佢見fg應該會急搵工 所以係咪都請
即使我好恨有offer 都唔撚揀呢份濕鳩工

點睇有間即日畀offer我
我都未應承，話考慮下先
都話要拎我身份證影印
到底咁做有冇犯法

癡撚線，最後reject咗個offer

啊 呢間公司都有拎我張身份證影印
咁你有冇俾到佢影？

等咗一年
終於有工翻
雖然人工唔高
但work life balance又夠洗
喺呢個時勢已經覺得好好

等既時候一定會覺得失去方向
但呢段時間只係你生命中既一小部份
長路漫漫
一定會搵到適合你既工
各位加油！

On99畀咗

絲打，我可唔可以tg你，我都係社科grad
黎緊準備轉做KYC field嘅工
一齊討論下？ 我都對呢個範疇唔深認識

有份pt admin $60/hr rejected

唔好咩

今日見左份話13k 做學校既 唔想去
但如果無更好既選擇可能都要打定輸數了..
人生。
之前搵緊20k 疫情公司收左皮

19 expired grad

咩post
扣埋mpf一萬都冇

開名啦

俾我就唔take
咁對人間野唔方好
之前有排你受

人事冇乜野 啲野都唔難做可以準時收工
但變相好似唔係學左啲好有value added 既野 得間公司名夠大搵工吹水都唔知點包裝
真係唔好做港資本身冇諗住take
但為左cv唔好比啲閪hr以為我做唔好公司唔請先take做多幾個月食埋啲AL錢

一星期兩三日
可能要返六日 同返晏

幸福 大西北狗冇可能搵份近屋企嘅工
好想感受下行返工係咩體驗

痴線！ 我都見過呢份！ 無啦啦影我相之後仲問咗我20分鐘點睇國安法點睇中共最後我唔想講大話埋沒良心佢最尾都冇請我

開佢名啦屌佢老母

鴻齊文化有限公司

講緊係digital定event marketing嗰間

依間野應該呢兩個職位都有請

i mean #804 應該係講緊2間唔同公司

又要加入失業大軍啱啱返左個幾月，星期五收工前老細話公司冇野比我做兜撚左我

仲有間公司第二個名係香港文化藝術發展中心

sosad

各位巴絲要繼續加油啊挨咗半年 聽日開始番工啦各位頂住啊

我又係聽日first day有d緊張

大家返咩工同offer如何

你講先

我都係聽日FIRST DAY

2020fg 第一份工？

Grad後first ft job?

yes

我都聽日first day
好驚唔識做d 野

加油! 我兩個月前都係咁

哩間野 我想問好耐 到底係乜公司黎？扮哂高尚但好似係紅底野無文化扮有咁

係啊係呢間！ 見見下已經想走係咁問國安法問到我嬲
一開始因為個名懶好聽所以先上去見工又做埋啲on9 IQ題，最後聽佢介紹份工要不停返大陸帶團已經不了！大家小心

垃圾支那公司

上星期五first day
坐成日，乜都諗唔到點做
覺得自己好廢，想走

點解頂唔順

屌 我本身以為係ngo黎

番咗十日工 份工幾好 工作環境幾舒服

仲未接受到要返工

好快就慣

12k.....

唔使咁早

我都想搵份hr assistant 做下 鬥閪一定冇我宜家閪

有了
2星期前in
聽日返工, 好突然

想問下你地first day著咩?
見工冇留意人地著咩

fg有無人去左考紀律部隊？

大把

me too 今日第一日

師兄第一日返成點

2021都嚟緊

唔識襯衫，又唔想用腦襯
去啲日系賣衫鋪，成套買返去著
見工同first day都係同一套

不過我個行對著衫冇要求

唔好咁啦我明你地感受
祝未搵到工既巴絲早日上岸
我都搵左就黎半年
呢份都成2個星期先搵我
我條件唔好, 有咩都狗衝先做

office工
見工著suit, 決定左聽日恤衫西褲望下人點著
之後返工就求其
印象中個度d人都casual

嘩屌
點係香港生存

上一個準備走 全日都要 學嘢

減少社交 唔買野 做住搵都要等到出年

加油！

26k仲想點邊行？

啱啱grad 有26k真係幾唔錯

當儲CV架咋其實 因為都知唔會續約

同你一樣
我都係22K咋 一年contract
你就好啦

每日就要o到7點，一星期總有一日9點後。加上份工由頭chur到尾，個腦無得停，真心好攰

你之後都揾政府工？如果係私人反而冇咩着數

咁樣冇問題, tie 個D就你問得都係唔使嫁啦

利申: 著U記返工

蜜月期要好好珍惜啊, 個個人返新工都係鳩hea 多

通常即刻比offer又叫你聽日返嗰啲都好撚伏

當我地仲喺失業同份12-13k嘅閪工中間爭扎緊嘅時候 其他fg已經搵緊差唔多20k諗轉工

一開閘就已經跑輸人一大截 仲跑落去仲有咩意義
而且個差距只會越嚟越大 過多幾年後人地經搵緊30k以上 而我地仲喺10幾k度徘徊緊 好彩嘅掂到20k已經係頂盡
人地嗰陣已經諗緊買車儲緊首期 而我地仲係諗緊換咩電話好 禮拜六日去邊度放題打邊爐好

跑步輸緊幾個圈 明知贏唔到嘅話都仲可以棄權吖
但係人生係就算你明知你係陪跑 但係你點都要繼續跑埋落去
你以為以後仲有三四十年可以慢慢追 其實場比賽一早已經冇你份

人比人比死人呀 放鬆d la 仲有幾十年工要返

錦鯉有咩高見

好快要簽衰仔紙
加油 支持中國共產黨

20外國u fg qs110內
major econ
成積唔差
搵左半年都搵唔到

感覺成續唔重要
我個friend全班最廢個堆
但鳩up叻，in 10間有6-7個offer

我連interview 都少
有得in又無下文

收到個IT sales offer
試用期11k底 問佢完試用加幾多唔肯俾實數
Contract 工 第二年先有7日al 番5.5日
星期六係屋企番 完全無福利 無雙糧

有無人收到差過呢個嘅offer

Reject啦唔洗諗

實數都唔肯畀就叫佢收皮啦

今年fg平均月薪都有16k
當每差1k就差過10%嘅fg
計一計就知道自己喺社會度算係咩階層

其實呢到啲人讀咩科？

咁幾多叫高幾多叫低如果16k係平均 而且係咪唔計專科 個啲一出黎三皮

其實應該睇median 但fg起薪係成10年都冇點變過

粗略計嘅話20k就係top 10% 而12k就係bottom 10%
有啲專科行業入面嘅average都唔過20k
我諗一出嚟就30k嗰啲應該係好少數

Source:

邊行先 講到咁撚大路

乞食科點夠專科打

以我既經驗最最最最大路人工如下
銀行general clerk: 14-16k
teller 15-18k
真mt: 25k+
call center: 16-20k+commission
工程: 18-22k 睇科
IT: 16k-20k睇科同公司
醫療: 30k
Marketing: 4a, 12-14k, inhouse officer: 14-16k
Sales: 14-16k老底+incentive
HA: EA3/EA2: 14k-18k

Jre officer 30k+

汪汪汪,25k+

點樣解決做嘢甩漏問題

善用筆記簿
咩都抄低實冇死 又可以比上司見到你好上心

memo紙都得
我張枱已經貼咗n多張

想請教下大家其實fg有無機會入到Bank嘅Risk Management (e.g. Op Risk, Market Risk)? 如果有，人工應該大概報幾多?

利申 20fg

原來自己已經係top10%
利申 乞食科 做緊政府MT位

邊有政府mt會係contract工啊

今年新開
唔講咁多

吹到咁大真係笑死me

你鐘意啦

係咪1年約？咁應該2021 圍爐po都繼續見到你

兩年 有內部升既機會
不要去妒忌

你可以做黑警 , 一入去25K

一個n仔咁大口氣有冇上過網search過政府contract工睇人點講

呢到冇一個巴絲會好似你咁 有offer就咁唔humble 你比人串都係有原因

同埋有機會講到好似升硬過
先唔講可能只不過係啲面試官禮貌上講下

要睇晉升機會架麻。。

HA IT狗？

咦你#902話1年架喎
做咩改口

Who facking cares

做落咪知會續 我個邊缺人又要同你講咩
Loser

不如一年後續左先笑人
咁有自信以為自己真mt有得升職出上班台開po同人講實比人笑到面都黃

有冇諗過係你笑人先
自信我一直都有

因為政府mt(contract)講得出真係幾好笑
政府mt呢個term直程第一次聽 以為自己見識少仲突登google

所以咪話我唔入錢落你袋
唔識就謙虛啲問

佢個名都話明係假膠
咪鬼聽佢鳩up啦

屌 原來係圖書館management assistant你係咪以為有management呢個字就係mt啊
仲要自己都知一定冇得續約

應該係真心黎

算啦 你層次咁低
我都廢事同你啲下欄人講咁多
俾心機搵工啦

你就真係下年搵工比心機喇

我個邊缺人又要同你講
下欄人真係下欄人

得架喇唔洗同我講 你同我都知咩事

下欄人特質
只懂妒忌 不懂努力
又袋錢落你袋

你係咪天真左啲 n仔本身就冇得好似公務員咁按年資晉升 只可以等續約 而且咩位都最鐘意外判

一開始做係好開心 遲下你就知驚 不過做住考公務員都係個唔錯既選擇

根本就一直都講緊續約同轉正
做乜鳩

你又知一定會續

追post啦柒頭

大學生考PI啦 40幾K

算啦由得佢繼續活喺自己個世界到
如果佢覺得喺失業圍爐po到先拎到優越感嘅話咪繼續囉 佢開心就好

我真係第一次見政府n仔都走出黎串人

我以前都做過n仔 入面做既人多數都係騎牛搵馬 一係就做厭左私人工既senior想打份風流工退休(有佢老公養) 唯有不斷靠轉唔同部門 但冇話包保會續約 唔續約每份約重新計過

十個有九個都知n仔根本就唔穩定 幾缺人既位隨時都可以搵人replace 因為根本就唔按公務員制度跳point 唔續約就隨時玩完 想跳番出私人工又當白紙 私人工雖然會裁員 但起碼會計年資 做左n仔幾年俾人裁果啲先係最慘

可能樓上位仁兄屋企唔使佢養啦 如果唔係靠佢搵食真係死得 冇人會攞份contract工出黎沾沾自喜

圖書館呀嘛 成日上嚟刷存在感

佢為左刷存在感咋 基本上當睇少個reply就得

條友唔係第一次 搵緊工嗰陣就好地地 搵到就得閒上嚟懶神秘咁同人講我20k n仔

真 咪由佢呢一年開心下ff下自己返緊mt囉
搵100個人同佢講冇得升佢都唔會信

多謝咁多位咁留意我

自信的重要性 又袋錢入你袋

自信好重要，不過謙虛都好緊要

其實從來冇笑過人
係條友搵唔到食又黎挑機

做緊西工, 但畢業就抽到居屋買左樓，屋企俾左兩球首期我，另外有層私樓留左俾我，算唔算跑輸一大截

點解近排都聽到我朋友話抽到居屋 恭喜曬

原來今年市道慘到連非JRE政府工都可以咁串

唔知佢幾多錢人工呢 咁proud of自己咁明明連perm位都唔係 咁唔stable

20k mt 有晉升機會架你件loser冇得妒忌架喇

咁同我一樣啫上面講左20k呀原來唔知原來政府有mt 唔知有冇得rotate部門 冇就假mt啦

圖書館management assistant
仲唔係mt?有management呢個字

我以為management trainee 做兩三年rotate部門 然後之後直接做管理層個啲

Management assistant